人愈大愈覺得朋友重質不重量

以前讀u 成日想擴闊生活圈子
打算識多幾個朋友
一班人柴娃娃咁上莊 通頂 走堂 食宵夜
上到大學你會發現識到嘅人係用倍數增長
忙到連陪屋企人嘅時間都冇
但畢業之後出嚟社會工作
開始珍惜同屋企人 好朋友 伴侶 相處日子
當然有啲圈子仍然會話出黎聚下
但已經開始會選擇圈子
選擇同邊班人保持聯絡
因為返工放工已經好攰
唔想再浪費無謂時間同唔太熟嘅人聚會
朋友知己唔需要多
能夠互相分享喜怒哀樂已經足夠
希望大家都搵到自己嘅知己好友

諗起Maria 首友誼之光
「人生於世上 有幾多知己多少友誼能長存」

已經進化到，唔使要朋友，屋企人都唔需要，可以自己黎，你就係大個仔！

有共鳴

係你選擇圈子 定係 好多fd無再搵你呀

其實每個圈子一定會有一兩個搞手堅持要約聚
你有朋友就明

呢樣真 有d大家根本性格唔同 出到黎又柒柒下咁 唔出好過

但班搞手就會覺得係回憶
大家經歷過好多活動應該延續友誼咁

因為果陣一大班人分成一組組 ocamp 活動果d
其實根本無得揀同咩人做組員
所以好多時呢班人友誼只會維持到畢業後一年

我只係想講
你選擇人時人地都選擇緊你
(in general)人地覺得你值得keep先會搵你架姐, 得你個opportunity cost係到增加緊架咩, 又唔係得你要返工要陪屋企人要拍拖
經歷過想keep朋友但keep唔到既滋味, 就唔會有好似你個種咁單向既語調

我覺得朋友的確係雙向
So far 咁耐以來都冇朋友想keep但keep唔到（好感恩）
我想講嘅係呢個世界總會有人係覺得每個圈子都可以keep一世
所以呢班人會做搞手好踴躍搞活動聚會
但其實成個group當初只係因為某個活動而相識
根本完咗個活動成班人已經散晒
但有搞手仲會覺得可以繼續keep落去

有D出到黎等緊人個陣各自係到玩手機game 真係 坐埋一齊又傾唔到咩近況; 係到圍威喂

咁我又同意
但你個種講法比較會係我讀U個陣講既野

你grad左幾耐 仲有人keep到攪reu?

我Grad左都2年幾 可能過多兩年其他搞手都會無耐性搞了

係不斷講8掛野
或者不斷講以前

不停loop舊時真係好煩 特別係笑開某個同學 笑開當年邊個重口味食左邊條女
其實出黎做野無新野可以分享下架咩
最憎D人成日出到黎問佢又少少都唔肯講下自己野 但攪活動你唔黎就話忙啦唔識人啦

2年差唔多, 2, 3年左右係cutoff位黎, 有人再讀書有人轉工有人趕考牌, whatever reason
不過都會發現有d想keep既都搵唔返

人愈大就愈有感觸

人越大。固定既圈子係好緊要。你要明白關係係互相維持。佢唔重視呢般關係只可以話係生命中既過客。但係對住呢d人。見番面真係好慨嘆。曾經何時係fd過打band